\begin{aufgabe}{Erste Schritte zu einem Wörterbuch für die algebraische Geometrie}
Sei~$M$ ein~$A$-Modul. Die Setzung~$M^\sim(f) \defeq M[f^{-1}]$
definiert eine Garbe auf~$\C_A$.
\begin{enumerate}
\item Erkläre, wie~$M^\sim$ aus Sicht von~$\Sh(\C_A)$ zu einem Modul
über~$\O_A$ wird.
\item Zeige: Genau dann ist~$M$ endlich erzeugt, wenn es~$M^\sim$ aus Sicht
von~$\Sh(\C_A)$ ist.
\item Sei~$A$ reduziert und~$M$ endlich erzeugt. Zeige: Ist Null das einzige
Element~$f \in A$, sodass~$M[f^{-1}]$ ein freier~$A[f^{-1}]$-Modul endlichen
Rangs ist, so ist~$1 = 0$ in~$A$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Zeige intern, dass~$M$ \nichtnicht endlich frei ist.
Aufgabe~\ref{aufg:minima}(d) von Blatt 1 ist dazu hilfreich. Schau dir dann die Übersetzung
dieser internen Aussage an. Herzlichen Glückwunsch, du hast soeben (einen Teil
von) Grothendiecks Lemma zu generischer Freiheit bewiesen.\par}
% XXX lokal frei

\item Sei~$A$ als Menge endlich. Ist dann~$\O_A$ aus Sicht von~$\Sh(\C_A)$
endlich?

{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Verwende folgende Definition: Eine Menge~$X$ ist
genau dann \emph{(Kuratowski-)endlich}, wenn es Elemente~$x_1,\ldots,x_n \in
X$ gibt, sodass jedes Element von~$X$ gleich einem der Elemente~$x_i$ ist.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
